[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（11）

Postcrossing 目前已有約68萬玩家，
分佈在世界各地212個國家地區內，
參與者可以收到來自全世界的明信片。
寄出一張明信片的參與者可以收到至少一張來自其他國家參與者的明信片。

寄出明信片的總數共50名的國家。包括：
美國 德國 芬蘭 荷蘭 俄羅斯
中華人民共和國 中華民國 白俄羅斯 波蘭
英國 烏克蘭 日本 加拿大 葡萄牙 澳洲
法國 立陶宛 捷克 巴西 義大利 西班牙
比利時 愛沙尼亞 瑞士 奧地利 馬來西亞
泰國 土耳其 香港 拉脫維亞 新加坡 紐西蘭
挪威 斯洛維尼亞 羅馬尼亞 匈牙利 愛爾蘭共和國
瑞典 南韓 菲律賓 克羅埃西亞 印度 印尼
希臘 南非 丹麥 斯洛伐克 以色列 盧森堡 冰島

註冊教學：

抽地址教學：

寫卡教學：

點按Send a Postcard＞
Request address
就會隨機抽取到一則地址，就是明信片需要寄往的地方。

抽取到地址後，會同時出現一組POSTCARD ID，
必需將ID寫於明信片上，
收件者會用此ID登錄證實已經收到你的明信片。
當對方收到明信片後，系統會自動把你的地址隨機派給世界各地的朋友，
等待一張陌生的明信片出現在你信箱。

官方網站：
登入成為會員，填寫基本資料，最重要是填寫正確地址。

Credit: 暴君薯圈
感謝巴打 比我copy 佢個教學

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通，如遇上亞洲玩家，當時可以寫中文。

寫地址常見問題?
答：中英文都可以, 國家名一定要英文(中國、台灣最好寫中文啦，派信會快D)
通常寫右邊，郵票貼右上角

郵票幾錢？
答：香港本地$1.7，國際$3.7-3.8，差唔多全世界寄野最平。
第一區 - $2.9
亞洲（日本除外）

第二區 - $3.7
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

第三區 - $3.8
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地
詳細DOWNLOAD 番HKPOST APP 查下

2018年1月1日起將會調整郵費：
香港本地$2.0，第一區$3.7，第二區$4.9，第三區$5.0
到時差唔多全亞洲寄野最貴

收到明信片一定要登陸ID？
答：一定要，因為先會繼續將你地址派出去。

進階交換？
答：於Postcrossing內可以寫個人檔案，將你想收到明信片的類別寫低，外國朋友會因你喜好已寄送明信片給你
甚至銀幣，郵票，樹葉，茶包，咖啡，零食等等等．．．．

交換完後可以成為筆友？
答：當收到明信片後你可以回覆留言比佢，可以查詢直接交朋友。

香港咩地方買到明信片?
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝，80M巴士專門店

舊連登post
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.
高登都有, 有興趣可以自己google 下

進階玩法

另外仲可以係官方forum （）玩tag / Round Robins 去收集明信片
當然記得睇清楚係人既規則！

連登交換卡計劃

填form呢度 :

呢個係回覆(會不定期更新) :

請各位自行聯絡

九月特別郵票

(2017-09-05)

(2017-09-19)

巴打可以繼續分享direct swap嘅朋友

Btw 唔係要訂夠五十蚊

飛去同人見面？

佢冇話我有問題wo

一加加咁多...
我不能接受.jpg

唔係...佢過黎...

其實都幾個月前既事, 果時佢話想黎睇演唱會, 又真係比我搶到飛, 佢就過左黎

我都係上POS Malaysia搵個郵費
無記錯結巴好似之前去完馬拉 咁你嗰個準啲

辛苦巴打
估唔到星國咁貴

加郵費

窮啦窮啦

ok 唔差 但對大6人冇興趣

加咁多

係正常寄卡咁識定係直接message識㗎

本身係正常客

新po lm
等緊第一張卡被reg 好緊張

韓今年四月一日加過價

以為你今日接受咗巴絲fan meeting 所以「 」

推得咁快

留名 新郵費好貴啊

加郵費咁大件事

仲有加咁鬼多

咩話

三蚊加到3.7 𠴱時都係22, 23%

今次

好掛住三蚊年代

不得了

仲有成盒2.9呀陰公

加個2蚊搞掂

原來韓國嗰度我睇漏咗下面嗰句,其他國家嗰啲如果無寫明信片,我淨係搵咗空郵信件最低嘅郵費
Postcard:universal rate at 430 KRW

話說得輕鬆 後面的符號卻帶著無限唏噓

你老闆呀

3.7同3.8加到幾多?
RTHK個NEWS好似冇講

$4.9 & $5.0

4.9 & 5.0

唔撚係掛

係

WTF?
中國+台灣2.9->3.4 (逼我寄大陸就平郵啫)
平郵都由2.2->2.6
亞洲(唔計日本) 2.9 ->3.7
3.7->4.9
3.8->5

又分多個3.4 3.7？
越黎越複習

又分多個3.4 3.7？
越黎越複雜

快啲帶大家去買平郵票啦

好貴 不過啲五蚊終於寄得出

而家仲有無空郵郵資買 大手入貨

都係既 d 2.9好多擺左幾年

201X嗰隻？早知嗰陣入定一堆

話說我仲有一粒空郵郵資

要好好收埋留返第日用

等佢加到$50一張

你果兩條魚用得著啦

仲有幾張郵資已付

你張企鵝又出場啦

而家仲可以買

希望有生之年唔好見到咁嘅一日
除非我月薪十幾萬

附近間局好似仲有得賣

終於抽到第1張中國

企鵝?

係 佢一份八張得三張企鵝

原來仲有得買

窮學生面臨破產

一加價 個post 推爆左

太震撼

多謝香港郵政
明明一路讚開佢平靚正
本來真係世界第一

其實想知點解

good luck
去中國啲卡好多都石沉大海
基本上見到學生宿舍同埋n年唔online我就自動寄hea卡同平郵

你係用空郵寄信計
寄明信片唔係用同一計法

如果某啲國家郵政網無寫到明信片郵費,我就淨係搵咗空郵信件最低嘅郵費

我個人年半前有個表列哂主要國家啲明信片郵費
香港真係亞洲前列貴價走唔甩

佢地用另一個表打出黎
明信片不以信件計算

明信片用郵簡價全域價寄：
星國 0.6 = HKD 3.48
馬拉 0.5 = HKD 1

明信片指定全域價：
韓國 400 = HKD 2.77

香港寄明信片未加都已經好很貴

我都有封去浙江 好驚沉 不過似屋企地址 應該無事掛

希望唔沉啦

我抽親中國都係上海

冇寄一陣就加價
加咗價好貴啊

貴到喊呀

我果張河南

真係差唔多全亞洲最貴啦...

無計,硬食
其實香港都應該學下其他國家咁分開計明信片郵費啦

都幾難

原來出年加郵費
好貴啊

今朝咁靜嘅

等我黎

唉

睇樂滿郵

1.4, 1.8, 3 嘅卷筒郵票無曬

咁誇張

唔係呀麻

我砌開$2+$1.7

Btw 2017郵冊開放訂購

想買啊

好似post唔到

card背面好似好cute

寫細粒d, 一行線寫兩行字

今日係cyberport見到

點算仲有大量$3.7
仲係集郵網訂左香港街道一版
旗袍兩版
係咪無得取消改做$5?

未過佢DEADLINE都可以用書面通知改

巴打

寄postcard 多過收

廢青放學上去儲郵chop咋

即係網上訂購個deadline? 好似過左啦
唯有到時自己砌啦

玩玩下好易會received > sent

數碼港個印都正野

椰子巴我想問下出新郵票嗰日我可唔可以拎啲舊票去吸特別郵戳㗎

我依家received多過sent好多

啱啱收到通知
寄白俄羅斯 用咗半年 終於到咗
有乜理由可以咁耐先到

sent900張達成

巴打好勁

樓下個郵差開始會用橡筋紮住我d卡

有次樓下撞到佢問我玩咩日日都有卡收

不過我冇大家咁好心機儲咁多野

有時太耐冇玩會突然有一張寄黎

可能係提你好耐冇玩

好正

收到個reply, 感覺好奇怪, 到底佢係真心定係串緊我提我香港已經回歸咗？ 張postcard我用英文寫⋯

成日有呢d hihi
無離啦肺都拉到呢樣野

通常呢d我唔會register

9張達成

咁都遇過

再睇睇國家 就覺得係串

但不感奇怪

乜大家回覆差咁遠

唔知椰子巴幾時會收到第一張卡呢

已經對智利同加拿大失去希望
48 日

我張意大利62日終於到左

CA 郵件積壓
積左4個月架啦 巴絲們小心...

4個月

有睇香港郵政網頁講過
咁我張加拿大

最近多咗好多印度卡
黎緊可能又多一個Postcrossing大國

年年開學都積壓
不用擔心

冇收過冇寄過

K巴尼嗰張幾耐

有排等

+1

寄緊 近40日

有朋友寄美國,條友喺profile打定話因爲打風離開咗屋企去第二個洲避難,唔知張卡要等幾耐先register了

係咪Florida

我諗應該係 咁都遇到真係慘

大家通常係邊到買postcard?

想要$2！！！

幾時先有新郵票消息

書局 cafe tst 旅客區 上網訂

好多途徑啦

淘寶

會唔會月尾先有

好期待
會唔會出新面值

塵仔

應該會啦

塵postcard我之前係page one買，60蚊1pack唔記得幾多張

巴打tg我啦
K巴話讓比你先

北京平郵極速抵達

貼得2.2 應該唔會幫我 空郵掛

神速平郵

特別係上一封用咗成50日 今次平咗又快咗

Where do you usually mail your postcards?

» Post office counter (21.1%)
» Mailbox at post office (28.1%)
» Street mailbox (44.9%)
» Mail carrier picks it up (4.2%)
» Other (1.6%)
Total votes: 9522

街筒 勝

以後寄中要考慮只用平郵

已用
希望好似你咁快

有卡收就好啦

祝大家早寄達早收到

Btw
寄台灣有無人寄開平郵知寄幾耐到?

訓人留名報到

整左個印章 [s][佔版面用/s]

[img][/img]

好靚

自膠! 新人

歡迎

火柴人畫功畫唔出
上網搵 簡筆畫素材，再自己加字做稿拎去整

做個印 原意係 佔版面
用圖畫比較容易介紹香港 文盲詞不達意，所以而且用圖整出黎會比較靚

一個印要幾錢

個印大約4.5cm
搵過幾間香港印章公司，大約HKD80至120，需要二至三個工作天
而在淘寶，由RMB45至65 需要半日至一個工作天 。

$40 16 張價錢o唔ok? 第一次係香港買

新人報到
大家會唔會買藝術feel既postcard
有咩好介紹

pish下

好貴 你好捨得

$2.5一張都OK呀
風景卡黎?

我買左國畫
淘寶搵

一百幾十蚊，可以持久使用…
又可以換黎自己好心情&收卡人好心情，值啊！

利申：我最終簡左淘寶訂

都幾好質量呀

我個印仔係淘寶整

有得加墨，不過用完都唔會加

整過個都唔係貴

加墨麻煩在有可能會配唔返一樣色

所以我一定用黑色

成十幾日無收卡,今日終於收到點知原來係七月寄,但個大陸人話可能入咗落大陸啲假郵筒完全無人收到,去到八月尾佢去郵局寄多張俾我先收到
原來大陸連郵筒都有假

reg卡嗰頁右邊有得尋求官方協助
（Btw過五百萬張卡嘅地區得幾個 ）

放心我唔起底

高抬貴手啊

係呀 係廟街買

幾有趣，試下都好

16張都夠你玩超過1個月 抵呀

原來一開始得5張quota 😂

有冇巴絲呢一兩個月會去旅行想交換postcard?

5張好呀
冇限quota好快可以破產
利申 過百張postcard未用

我啱啱去完返黎lu

巴打去邊啊

嘩 想要

日本呀

Local 寄張卡俾你 (X

我係問上面嗰位巴打，唔係冬瓜茶絲

呢幾日日日收一疊卡

已經拉返之前地址問題條數

[member]
[/member

Fail左

reg卡嗰頁右邊有得尋求官方協助
（Btw過五百萬張卡嘅地區得幾個 ）

放心我唔起底[/quote]
高抬貴手啊 [/quote]
[/quote]

Me?
波羅的海三小國+st Petersburg

留名留名

試下用:

香港 地標 簡筆畫
香港 建築 簡筆畫
Hong Kong city icon flat stroke style
Hong Kong Line icon

開估啦

一定好靚

各位早晨

早晨

個excel又多左人報名

起底王

問答遊戲繼續
Delta絲 202寄達卡之目的地

我最近收10張postcard有3德2俄
不過兩張俄都係用新既FIFA郵票 正

新手想問下個excel點玩法？

excel上面有另1條link, 填form等相關人員update

之後？

你可以等人搵 / 自己搵人

Ok thanks Ching

英國玩postcrossing好撚貴，international 10g以下全部統一價錢，standard係£1.17 economy係£1.02，歐洲以外先可以揀economy，即係寄歐洲反而最貴

想搵啲唔係英女王頭嘅特別郵票款又麻煩，根本濟唔過

去第二個國家寄

啱啱更新左啦

之前喺英國 我會索性上Royal Mail個網訂特別郵票
事關次次去親郵局問都係得事頭婆

點麻煩法？

去郵局買郵票寄永遠只有事頭婆款，小型張大部分都冇£1咁上下嘅郵票只有1st class (65p)/2nd class (56p)/£1.33/£1.53上下嘅郵票，一係全部1st class

如果用兩張2nd class stamp 嚟寄economy就會overpay (56p*2=£1.12)
要上啲集郵網搵啲舊£1郵票再補尾數

不過重點都係嗰句 好貴

借地方一問有冇人有興趣收留 postcard？主要係大量九十年代既電影 postcard，因為搬屋唔想再 keep 太多舊野，有興趣可留 tg。

你咁諗都合理既，不過我身邊好多朋友係唔理寫咩字都打哂風，有個修中史既直情係：我問返佢寫咩既時候，佢自己都唔知自己寫左啲咩。

好似會有好多正野
可惜我屋企都冇位
幫推

智利同加拿大54日啦
等expire

法國58日啦
等expire

收到張自己favourite左既卡 好滾動

恭喜

有幾張北韓post card 未派晒

有冇巴絲有興趣

無知一問 北韓有postcard賣㗎

有 上年有fd去北韓寄畀我

有興趣呀 thanks

想要幾張呀 thanks Ching

有興趣+2

今日收到email 對家request 我再send 過postcard 走個新地址
想問吓點解會咁嘅

即係佢reg左你卡又要求你再寄卡比佢？

好多間英超既都有寄 主要寄獌
德國拜仁 多狗都要俾回郵 史洛克同利華唔洗

第二張reg卡竟然係強國 10幾日到左

K巴冷靜d 唔好起底呀

邊度可以做到咁快

收到張官片，對方有留意我profile寫既旅遊大計，仲話我去佢個城市旅行既話記得搵佢，又留埋e-mail俾我。

於是我真係send左e-mail俾佢話黎緊會去佢個城市，佢話會同我見面 女大學生黎

樂滿郵幫到你

有Mario郵票賣 賣港幣54 剛剛查過 今日匯率黎計仲平過原價（820jpy>58.23hkd）

之前見好旺角仲賣緊$100

香港郵政

依套我都想入

我月頭去日本忍左手冇買

似係無啦啦inbox我

即係佢未收到你本身寄果張卡?

可能咁岩搵到你

女

希望今次九龍城個戳會生性啦
椰子巴&結城巴，你地星期二收到貼上黎吖

上次九龍城唔生性咩 個魚既郵戳幾好睇bor

等待是有價值的

唔係啊 我怕會發生椰子巴嗰次嘅事件

我諗應該唔係我係我個sending list 入面
睇返記錄我都冇抽過佢
佢似周圍叫人寄卡比佢
係咪可以唔理佢架

direct swap? 係的話你可以唔理佢 (好似係

梗係可以唔理啦
你又冇應承佢，佢一黎就比個地址出黎做乜事

仆街喇... 好多都想買

Thank you妹絲

喺度再多謝多次冬瓜茶絲打讓套澳門霸王別姬郵票俾我
今日交收完仔細咁睇張郵票真係好靚
發覺澳門郵政都幾多佳品

美國聖誕巴估咗,青蛙如果估中都無用㗎喎
會唔會諗住估過另一個國家

唔使客氣啦
我覺得澳門d主題好似多d類型既主題

大家後日準備好同老友記良性競爭未

咁我轉捷克😅

連登有愛

法國expire左

抽到張法國 而家未出發先不安

祝你好運

個連登app 終於好番

唔關個APP事
係SERVER問題

原來好多外國人鍾意我地嘅地鐵圖

的確好靚…

請問邊到可以買到？

同問

薯圈巴度有?

o岩o岩睇返個post

如果冇tg 可以pm我既
或者fb pm我

香港原來唔算多人去郵局寄
btw荷蘭嘅郵筒真心方便，值得一讚

都超過一半呀

香港 日本周街都係郵筒 便利店又有郵票賣
喺南美行十條街都唔見有郵筒

投咗Mailbox at post office

+2

我都係 （我指情況相同，非荃灣）

有興趣啊

大家覺唔覺張$1.7 個女仔笑得好奸

好覺
金魚嬸

今日冇人排隊

好唔爭氣咁買左兩張小全（一張寄俾人） 同埋一張版票3.7

好似都OK
有冇得試彩色睇睇

有咩花晨

下年加價仲買3.7

都仲用得著既 寄第一區囉

我寄左張greetings from好似冇貼郵票

下 低級錯誤

原來仲未寄 嚇死

幾靚呀

其實郵務員有冇咩training standard
定講完就算

其中一環

自己寄比自己

派淨既post card 我會星期六日整理埋先

btw 淨返既都唔係啲好特別既
同埋我冇曬啲北韓郵票喇

北韓卡

可唔可以香港寄出其他地方嘅postcard?

真係唔識

可以呀....

是日收穫，我特登去儲返個圓印

btw 有冇巴打今日去過旺角/深水埗局? 我地可能踫過面

咁岩尋日冇去郵局

Poster?

未玩postcrossing住 不過見到呢個post之後走咗去睇啲郵票 覺得有啲presentation pack同postcard平平地又靚就買咗返嚟
mr men好似好受歡迎咁就買咗兩份postcard

Agatha Christie嗰款郵票幾好玩,捽吓某啲位會變色, UV射落去又會見到啲隱藏嘢

係英國,不過英國玩postcrossing真係好麻煩,喺櫃枱寄永遠得女王頭款, 買特別stamp sheet又會淨低一大堆唔用得嘅郵票,我好想淨係買£1.05/£1.17嘅郵票,有冇人可以話比我聽點做

P.S. 英國寄嘢真係好撚貴 [/member]

話說我早兩日出門開郵箱拎左啲postcard返學, 放break無咩做就Reg Card, 然後兩個fd即刻開左postcrossing acc

加拿大同智利61日expire左
又抽到加拿大

我都係法國過左期又抽法國

好想買馬果套

1

Mr Men Little Miss 很想要啊

好耐冇追post 一睇就睇到加郵費

赤柱圖書館附近既小店都有見過

係唔係就係你個個post都俾負評

做得好 講緊你

其實我以為條友入錯post 冇理到佢

收到張明信片見到有膠套諗住有咩特別,點知原來係香港郵政膠套,仲要張卡整濕過嚟,化到啲字都睇唔到

想睇入面多d

係咪落雨整到溶溶爛爛先加個套俾你？

真難決擇
一慢就慢兩日

睇心情
或者去開集郵局先掉落集郵筒

其實會唔會只出新面值 但一樣用返啲沙灘岩石做主題
我想要全套新嘅啊

岩岩公佈加價無耐，又要設計新郵票
加價後應該會用多一段時間 (又或者無影響)
18年特別郵票用新面值既話
通用應該走唔甩

wow

洗唔洗咁耐

漏咗兩張

呢張似係跌左落角落
差D以為寄失左

thx 巴打

啲設計得年尾嗰啲先好睇

只係加三個通用郵票

夜景同消防車幾好睇

套狗仔好肉酸

出人平安過左年先出

夜景可以去影定相整卡

嗰套幾靚 簡約 有外國feel

仲可以介紹一下香港文化

又冇聖誕郵票
2014套粵劇靚好多
btw又翻炒呢個主題

留名

國畫呢個主題 係咪第一次出架？
好似之前都未見過

吳冠中呢套都好靚架

消防車 夜景 數字 出入平安 都好靚
手語嗰個可以教外國人寫中文

想入消防車，夜景，手語

Same here

點解渴睡巴個回覆次次都加底線嘅

幾時開始可以訂

如果唔係為郵戳，香港郵筒密度咁高真係唔需要喺郵局寄。

又更新左啦喂

不過我覺得佢個卡通公仔可以再畫得靚d

又抽到俄
一共有3張travel緊...諗起香絲

開心暢遊俄羅斯

襯郵費平寄多啲

知唔知邊度有得賣1999年嘅通用郵票
想買$0.1，咁之後寄卡可以3款通用

諗住加郵費前儲晒11個特別集郵戳，希望可以成功啦

明明一直冇tick嗰個格

可以幫下你手 送張普通卡普通郵票但集郵戳俾你

冇其他俾你抽

莫斯科都唔算太慢 連續兩張21日到

寄開快德 接受唔到21羅斯

啱啱都有張俄廿幾日到左

快過中台

係咪去莫斯科先

又就黎爆post

今次你開?

完全睇唔到個postcard ID

其實出年啲郵票我覺得都唔錯
整Maxicard應該會容易咗

呢樣真

試下用官方方法搵下個ID

試過 成功搵到，不過等左三日

要等3日咁耐

郵局唔見新郵票果份野

用開原子筆

好似唔係間間有

以前我都會用水筆個d
後來都係用原子筆算

舊連登post
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.
高登都有, 有興趣可以自己google 下

進階玩法

另外仲可以係官方forum （）玩tag / Round Robins 去收集明信片
當然記得睇清楚係人既規則！

我柒到喊出黎

btw 12 已開

推完請轉場

哈哈你看看你

佢直頭無寫ID 應該靠國家搵到
有留言提佢下次記得寫ID

三日都ok la

推呀

依期好懶 淨係寄左一張 仲有一張未寫

唔好抽咁多張住嘛

今朝一次過寄5張

要寫到香港第一多

今日都寄咗幾張

我1日寄1張

之前啱啱開始玩寄咗5張
等咗個幾星期
終於開始收到卡
第二張係芬蘭

三大頭
住鄉郊地方

回： Thank you ：D
曾經抽個一個美國人，個Info得個Hello，然後沒有然後…
所以是但寄一張說算，佢收到之後，一句回覆都無，得個空白格

我google translate完，原來佢係講緊芬蘭語同英文對照
可以多謝返佢教我芬蘭語

好感動 預咗有排先到嘅提早到咗

好有心機

你有冇寫好多字俾佢?

Pish